#+TITLE:    zsh_aliases
#+AUTHOR:   Rajath Ramakrishna
#+PROPERTY: header-args :tangle ~/.zsh_aliases

* Introduction
This contains aliases that are more like utilities and not project or team specific.

* Utilities

#+begin_src bash
  alias ..='cd ..'
  alias l='ls -lrt'
  alias lh='ls -lh'
  alias ez="hx ~/.zshrc"
  alias sz="source ~/.zshrc"
  alias saf='defaults write com.apple.finder AppleShowAllFiles -bool YES'
  alias haf='defaults write com.apple.finder AppleShowAllFiles -bool NO'
  alias e='/usr/local/Cellar/emacs-plus@27/27.1/bin/emacs '
  alias mkcd='_(){ mkdir $1; cd $1; }; _'
  alias fzfp="fzf --preview 'bat --style=numbers --color=always --line-range :500 {}"
  alias gbuom='git branch -u origin/mainline'
  alias resem='emacsclient -e "(kill-emacs)" && doom sync && /usr/local/bin/emacs --daemon && emacsclient -nc'
  alias sshr="ssh rrajath@pihosted.local"
#+end_src

* Git

#+begin_src bash
  alias gco="git checkout"
  alias gst="git status"
  alias gss="git status -s"
  alias gcp="git cherry-pick"
  alias grbc="git rebase --continue"
  alias grba="git rebase --abort"
  alias grbi="git rebase -i"
  alias gup="git pull --rebase"
  alias ga="git add"
  alias gb="git branch"
  alias gsta="git stash"
  alias gstp="git stash pop"
#+end_src
* ~ls~

#+begin_src bash
  alias ls="exa -l --color=always --group-directories-first"
  alias la="exa -a --color=always --group-directories-first"
  alias ll="exa -l --color=always --group-directories-first" 
  alias lt="exa -aT --color=always --group-directories-first"
  alias l.=exa -a | egrep "^\."
#+end_src
